武漢撤離者：加拿大隔離營像留學宿舍 待遇比武漢隔離營好

新型冠狀病毒引發的武漢肺炎疫情不斷擴散，加拿大第一批包機從武漢撤走僑民，在安省特倫頓小鎮（Trenton）的空軍基地接受隔離。當中有撤離者表示，加拿大隔離營像留學宿舍，照顧人員細心，待遇比中國隔離營好。

如今距離第一批撤僑人員抵達加拿大被隔離已經接近1周，他們都將留在空軍基地的一所小型酒店Yukon Lodge上接受隔離。加拿大公共衛生總監Theresa Tam表示，截止目前，在軍事基地進行隔離的人都沒有出現感染新冠病毒的症狀。

來自加拿大魁北克省（Quebec）的25歲研究生拉魯什（Myriam Larouche）周一（10日）上傳影片表示，自己已經開始習慣隔離生活了。對她而言，就像留學宿舍一樣。

她坦言：「在中國隔離營，沒人告知我任何答案，不知道要被隔離多久，也不知道以後會發生甚麼。回到加拿大，我清楚地知道只要被隔離14天便能離開，也能更切身感受到有人在照顧我。」

拉魯什展示了Yukon Lodge酒店的房間，設計得就像酒店客房一樣。配備基本的家具、電子產品和浴室，還有專門的洗衣房。每天都有人送飯菜和飲料上門，並為房間做消毒工作。

她笑著稱，沒想到還有免費的Wifi，這讓他們的隔離生活變得不那麼難熬了。不過最讓她感到意外的是，所有被隔離的人可以被允許出門和互相探望。

拉魯什稱：「能夠與人互動真是太好了，讓我知道自己不是一個人在戰鬥。在加拿大被隔離，隔離者能隨時得到照顧。」基地劃出了一塊指定的戶外活動區，隔離者被允許出門放風，只要相互間隔2米即可，還可以趁此機會和彼此聊聊天。

班鬼去過鬼國先知自己原本住既地方係幾咁好

洗撚你講咩
隔離營=酒店

香港都係

香港愈早入隔離營愈著數
遲下冇位只能入鯉魚門貨櫃屋